【匪夷所思】3年前fb鬧無情前夫白癡 英媽赴杜拜竟遭沒收護照或判囚

一名英國婦人3年前於社交網辱罵住在杜拜的前夫「白癡」，上月入境杜拜時竟被當局以網路犯罪為由拘留，護照被沒收，最高可被判囚2年和罰款5萬英鎊（約51萬港元）。同行的14歲女兒則獲准返回英國，母女現被迫分隔兩地。
55歲的沙赫拉偉希（Laleh Sharavesh）在2016年10月，於facebook上載一張前夫再婚時的照片，並以波斯文留言罵對方是「白癡」，又揶揄他的再婚妻子哈馬迪（Samah Al Hammadi）是一匹馬。留言分別為︰「我希望你快點入土為安，白癡，該死，你為了這匹馬離我而去」，以及「你這白癡娶了一匹馬，你這白癡」。
沙赫拉偉希的前夫上月3日因心臟病病逝，終年51歲。沙赫拉偉希應14歲女兒要求，上月10日一同飛抵杜拜準備出席前夫的喪禮，打算逗留5天。不過兩母女甫到埗就被拘捕，原因是哈馬迪曾就她的fb留言，指控她違反杜拜規管網路的相關法律。
沙赫拉偉希母女被扣查了12小時，沒有給她們食物，也幾乎沒有喝過水。沙赫拉偉希指當局要她簽署一份以阿拉伯語寫成的聲明，以確認她曾在fb留下相關言論，不過聲明字眼與她的留言意思並不相同，當中「馬匹」一詞被譯成「婊子」。
沙赫拉偉希向傳媒表示︰「我感到驚恐，我無法入睡或吃飯，我已因為壓力太大瘦了兩個碼。女兒每晚都哭着入睡，我們很親近，特別是她父親離開後，更是相依為命，被迫分開令我心碎。」她又指因為一直沒上班而遭開除，加上滯留杜拜而累積欠下5,000英鎊（約5.1萬港元），隨時失去在英國的住所。她的姊妹曾向英國大使館求助，但對方表示無法干涉。
報道指沙赫拉偉希和前夫的婚姻維持了18年，她曾在杜拜居住8個月，後來與女兒先返英國，期待前夫完成工作後再回英，未料她揭發前夫有婚外情，於是提出離婚。
沙赫拉偉希對前夫離婚後不久再娶感震怒，故在fb留言辱罵，當時她身在英國，並不知道哈馬迪曾向杜拜當局投訴。她表示：「我知我不該這樣做，我該檢點一些，但我很憤怒、感到被背叛、受傷害。結婚18年，只分開了這麼短的時間，他這麼快就再婚，連提前告訴我一聲的尊重也沒有。」

戇鳩法律
咁又係，蛔教賤種國家都係特別戇鳩

未來香港都會係咁

應該歐洲會有先

到時香港係話你曾經批評維尼

唔同
批評屎係你人間蒸發 係連上新聞嘅可能都冇

推